Deutsche Software(India) Sample TestHome
    
Back To Deutsche Soft Page

1. What is the percentage represented by 0.03 * 0.05 ?
(a)0.0015
(b)0.000015
(c)0.15
(d)15
Ans.B

2. (x-a)(x-b)(x-c)....(x-z) = ?
(a)   1
(b) -1
(c)   0
(d) Can't be determined
Ans. C

3. If a = 1, b = 2, c = 3.......z = 26 what is the value of p+q+r ?
(a)33
(b)51
(c)52
(d)48
Ans. B

4. A is 8 miles east of B.
    C is 10 miles north of B. 
    D is 13 miles east of C and E is 2 miles north of D.
    Find shortest distance between A and E. 
(a) 5 miles
(b) 6miles
(c) 13 miles
(d) 18 miles
Ans. C

5. If z = 1, y = 2.......a = 26. Find the value of z + y + x + .......+a.
(a) 351
(b) 221
(c) 400
(d) 200
Ans. A

6. There are 30 socks in a bag.
    Out of these 60 % are green and the rest are blue.
    What is the maximum number of times that socks have to be taken out so that 
atleast 1 blue pair is found. 
(a) 21
(b) 2
(c)18
(d) 20
Ans. D

7. How many two digit numbers have their square ending with 8.
(a) 13
(b) 12
(c)  0
(d) 11
Ans. C
 
8. How many numbers are there between 100 and 300 with 2 in the end and 2 in the 
beginning.
(a) 10
(b) 9
(c) 11
(d) none of these
Ans. A

9. 0.000006 * 0.0000007 = ?
(a) 0.0000000042
(b) 0.000000000042
(c) 0.0000000000042
(d) 0.00000000000042
Ans. B

10. You have Rs 1000 with 8% p.a compounded every 6 months.
      What is the total interest you get after 1 year.
(a) Rs.116.40
(b) Rs.345.60
(c) Rs.224.50
(d) Rs.160
Ans. A

11. If  x + y =12,
          x - y = 2
     Find x + 2y.
(a) 12
(b) 17
(c) 14
(d) none of these
Ans. B

12. With one gallon of petrol a person moves at a speed of 50 mph and covers 16 
miles.
      3/4th of the distance is covered while moving at 60 mph.
      How many gallons does he need to cover 120 miles in 60 mph.

13. A tap drains at x speed while tap B is closed.
      When both taps are open they drain at y speed.
      What is the speed of draining when only tap B is open
(a) x - y
(b) y-x
(c) x
(d) can't be determined
Ans. B

14. What is twenty percent of 25 % of 20.
(a) 2
(b)1
(c) 5
(d) 4
Ans. B

15. A rectangle has the dimensions 6ft * 4ft.
      How many squares of 0.5 inches will it need to completely fill it.
(a) 32000
(b) 12824
(c) 13824
(d) 18324
Ans. C
 
Directions for questions 16-21: In each question,a series of letters satisfying 
a certain pattern are given. Identify the pattern and then find the 
letter/letters that will come in place of the blank/blanks.
16. a, c, e, g, _
(a) h
(b) i
(c) d
(d) j
Ans. B

17. a, e, i, m, q, u, _, _
(a) y, c
(b) b, f
(c) g, i
(d) none
Ans. A

18. ay , bz , cw , dx ,__
(a) gu
(b) ev
(c) fv
(d) eu
Ans. D

19. 1, 2, 3, 5, 7, 11, __
(a) 15
(b) 9
(c) 13
(d) 12
Ans. 13 , series of prime numbers

20. kp , lo , mn , __
(a) nm
(b) np
(c) op
(d) pq
Ans. A

21. abc , zyx , def , wvu , ___
(a) ghi
(b) tsr
(c) ihg
(d) str
Ans. A

22. How is my mother's sister's brother's wife's child related to me?
(a) brother
(b) uncle
(c) cousin
(d) nephew
Ans. A

23.What will my mother's husband's father-in-law's son's daughter to me?
(a) niece 
(b) aunt
(c) sister
(d) none of these
Ans. D

24. A person travels 12 km in the southward direction and then travels 5 km to 
the right. 
      He then travels 5 km to the right and then travels 15 km towards the right 
and finally travels 5km towards the east.
      How far is he from his starting place?
(a) 5km
(b) 3m
(c) 3.5km
(d) 4km
Ans. (b)

25. A person travels towards east from his house and travels a distance of 3 
meters.
      He then ran a distance of 7 meters southwards and then travels towards 
east a distance of 3 meter
      Finally he travels southwards a distance of 10 meters.
     What is his vertical distance from his house?
(a) 10
(b) 17
(c) 12
(d) none of these
Ans. B

26. The sum of three consecutive numbers is 132. Find the square of the largest 
number.
(a) 2026
(b) 640
(c) 900
(d) 2025
Ans. D

27. Father's age is five times his son's age. 
      Four years back father was 9 times older than his son.
      Find their present ages
(a) 30yrs, 6yrs
(b) 25yrs, 5yrs
(c) 40yrs, 8yrs
(d) none of these
Ans. C

28. If   x + 5y = 6 ;
         7x - 2y = 5
Find  x - y
(a) 1
(b) 2
(c) 0
(d) none of these
Ans. C

29. If the equation x2 + 2(k+2)x + 9k = 0 has equal roots, find k?
(a) 1,4
(b) 1,5
(c) 2,5
(d) can't be determined
Ans. A
 
Directions for questions 30 to 35: Select the alternative that logically follows 
form the two given statements.
30. All books are pages. All pages are boxes.
(a) All boxes are books
(b) All books are boxes
(c) No books are boxes
(d) Both (a) and (b) are correct
Ans. B

31. No apple is an orange. All bananas are oranges.
(a) All apples are oranges
(b) Some apples are oranges 
(c) No apple is a banana
(d) None of the above
Ans. A

32. All pens are elephants. Some elephants are cats.
(a) Some pens are cats 
(b) No pens are cats
(c) All pens are cats
(d) None of the above
Ans. D

33. All shares are debentures.No debentures are deposits.
(a) All shares are deposits 
(b) Some shares are deposits
(c) No shares are deposits 
(d) None of the above
Ans.C

34. Many fathers are brothers. All brothers are priests.
(a) No father is a priest
(b) Many fathers are not priests
(c) Many fathers are priests
(d) Both (b) and (c)
Ans. B

35. Some pens are pencils. All pencils are costly.
(a) No pens are costly
(b) Some pens are costly
(c) All pens are costly
(d) None of the above
Ans. B

36. How many two digit numbers have their squares ending with 6?
(a) 9
(b) 10
(c) 164
(d) 18
Ans. D

37. In how many years will $1200 amount to $1323 at 5%p.a. compound interest?
(a) 3 years
(b) 2 1/2 yrs
(c) 2 yrs
(d) none of the above
Ans. C

38. How many terms of the series -9 , -6 , -3 ,.........must be taken such that 
the sum may be 66?
(a) 11
(b) 13
(c) 9
(d) 10
Ans. A

39. The sum of three numbers in AP is 27 and their product is 504. Find the 
terms.
(a) 7, 9 ,11
(b) 5, 9, 13
(c) 4, 9, 14
(d) none of these
Ans. C

40. Two pipes A and B can fill a tank in 20 and 25 seconds respectively. 
      Both are opened at the same time and after 5 minutes the first one is 
closed.
      How much more time will it take for the tank to be full?
(a) 13 min 45 secs
(b) 10 min
(c) 18 min
(d) 15 min 45 secs
Ans. A

41. How long will a train 150 metres long and travelling at a speed of 45 kmph,
      take to cross a platform of length 250 meters?
(a) 48 secs
(b) 32 secs
(c) 30 secs
(d) none of the above
Ans. B

42.Walking at 4/5th of his usual speed, a man reaches his office 15 mins late.
     Find his usual time for reaching the office?
(a) 45 mins
(b) 2 hrs
(c) 1 hr
(d) 30 mins
Ans. C

43. If the word "CODING" is represented as DPEJOH , then the word "CURFEW" can 
be represented?
(a) DVSGFX
(b) DVSHFX
(c) DGSHFX
(d) DTSGFY
Ans. A

44. If in a certain code "RANGE" is coded as 12345 and "RANDOM" is coded as 
123678, 
      then the code for the word "MANGO" would be 
(a) 82357
(b) 84563
(c) 82346
(d) 82543
Ans. D

45. If in a code "COPIER" is coded as 1234 and "REAM" is coded as 5421,then 
"DREAM" is coded as 
(a) 35421
(b) 43512
(c) 35412
(d) 34521
Ans. A
 
Directions for questions 46-48:The questions are based on the following data
In a class of 150 students 55 speak English;85 speak Telugu and 30 speak neither 
English nor Telugu
46. How many speak both English and Telugu?
(a) 10
(b) 15
(c) 20
(d) 12
Ans. C

47.How many speak only Telugu?
(a) 55
(b) 45
(c) 65
(d) none of the above
Ans.C

48.How many speak at least one of the two languages?
(a) 120
(b) 100 
(c) 250
(d) 50
Ans. A

49. Find the lowest of the three numbers in a GP whose sum is 38 and product 
945.
(a) 12
(b) 18
(c) 4
(d) 8
Ans. D

50. A can do a piece of work in 24days. 
      When he had worked for 4 days B joined him. 
      If the complete work is finished in 16 days form the beginning, in how 
many days can B alone finish the work?
(a) 24 days
(b) 18 days
(c) 36 days
(d) None of the above
Ans. C
Back to top
