Mascot Sample Test PaperHome
    
Back To Mascot Page

1. One Nibble = ?
a) 8 bits
b)16 bits
c) 4 bits
d)32 bits

Ans. (c)

2. Hexadecimal and Octal representation of 1024 ?

3. What a compiler does ?

4.What type of interface does DOS have?

a) Graphical interface
b) Character interface
c) Symbolic interface
d) None of the above

Ans. (b)

5.What is the abbrevation of CPU?

a) Control Processing Unit
b) Central Processing Unit
c) Central Programming Unit
d) Control Programming Unit
Ans. (b)

6. Fortran is used as a

a) Scientific Language
b) Business Language
c) Language  used in LANs 
d) Applications Language

Ans. (a)

7.The total numberof characters in the ASCII code?
a) 126
b) 256
c) 258
d) 128

Ans. (d)

8. In Windows NT- What NT stands for?    

a) Network Techniques
b) New Technology
c) Network Transmission  
d) None of  the above

Ans. (b)

9. Which is not an input device ?

a)  Keyboard
b)  Disk
c)  Mouse
d) Lightpen

Ans. (b)

10. Which is not a pointing device ?

a) Mouse
b) Joy stick
c) Lightpen 
d) None


11. Who is the CEO of Microsoft ?

a) Bill Gates
b) Steve Jobs
c) Steve Balmer
d) Andy Grove

Ans. (c)

12. 4GL ? 

a) Fortran
b) SQL
c) ADA

13.Who is the father of Computers?

a) Alan Turing
b) Charles Babbage
c) Bill Gates
d) None of the above

Ans. (b)

14. Which of them is Object Oriented Language.?

a) Basic
b) C
c) C++
d) Fortran

Ans. (c)

15. Power PC is the product of ? 

a) Microsoft
b) IBM
c) Apple
d) Motorola

Ans. (c)

16. The latest processor being used these days by Intel is?

a) Pentium-III
b) Power PC
c) Pentium pro
d) None

17. MS Word is ?

18. First Super Computer built in India. 

a) Cray
b) Param
c) Aryabhatta
d) Arjun

Ans. (b)

19. Which of the following companies do not manufacture chips?
a) Microsoft
b) Motorola
c) Intel
d) HP

Ans. (a)

20.What is the full form of  LAN 

a) Local Area Network
b) Local Arial Networking
c) Loop Around Network
d) Loop Area Network

Ans. (a)

21. What is the full form of WAN 

a) Wireless Application Networking
b) Wireless Access Network
c) Wired Access Network
d) Wide Area Network

Ans. (d)
22.What is a  Modem  ? 

a) Modulator Emmulator
b) Modulator Demodulator
c) Mode Modulator
d) None of the above
Ans. (b)

23. What is the full form FDD 

a) Floppy Drive Detector
b) Floppy Drive Demodulator
c) Floppy Disk Drive
d) None of the above

Ans. (c)

24. What is the full form BIT 

a) Binary Integer
b) Binary Term
c) Binary Digit
d) None of the above

Ans. (c)

25. Information is ? 

a) Message
b) Data
c) Processed data
d) None

Ans. (b)

26. Which is not networking ?
a) Internet
b) Ethernet
c) Arcnet
d) None


27. One Gigabyte =?

a) 2 30 
b) 2 20 
c) 2 10 
d) None
Ans. (a)


28. Which of the following is not RDBMS ? 

a) Sybase
b) SQL
c) Acess
d) None

Ans. (b)

29. Oracle is ? 

a) HLL
b) OS
c) RDBMS
d) Query Language

Ans. (c)

30. In Oracle, Table means ( Ans : Collection of records)

31. DMA - abbrevation 

a) Direct Memory Access
b) Discrete Memory Access
c) Disk Memory Access
d) None of the above

Ans. (a)
 
32. What is meant by Static Variable ?{refer data storage techniques}


33. What is meant by QUEUE? {refer any data structures text}

34. What is meant by STACK? {refer any data structures text}

35. The processor used in first IBM PC? 

(8086,8088,zig4,intel)

36. Difference between 80286 and 80287

37. In bubble sort , no. of comparisons required are ?

a) N*(N+1)/2
b) N*(N-2)/2
c) N*(N-1)/2)
d) None of the above

Ans. (c)

38. No. of comparisons of an item in 100 items by binary comparison? 
a) 10
b) 25
c) 50 
d) 100


39. What is the full form of CRT 

a) Cathode Ray Terminal
b) Cathode Ray Tube
c) Common Resistor Transistor
d) None of the above

Ans. (b)

40. No. of entryvalues are there in ideally in a subroutine. 

41. Binary tree?

42. In which of the following is the flow in both the directions ? 

a) Single linked list
b) Double linked
c) Queue
d) None of the above

Ans. (b)

43. Electron screen size ? (here, 2 lines of algorithm is given. Name the 
algoirithm)

44. Which is not storage device.? 

a) Floppy Disk
b) CD ROM
c) Disk
d) None

Ans. (d)

45. A question regarding memory ? ( least used memory,recently unused
memory,..)

46.What is the full form of ISO 

a) International Software Organisation
b) International Standard Organisation
c) International Solutions Organisation
d) None of the above

Ans. (b)

47.What is the full form of HTML 

a) Hyper Text Makeup Language
b) Hyper Text  Markup Language
c) Hyper Terminal Markup Language
d) None of the above

Ans. (b)

48. Flow chart for factorial N? (ans :choice a)

49. What is meant by Recursion ?

50.  For the following C program
Struct(s)
{int a;
long b;
}
Union (u)
{int a;
long b;
}
Print sizeof(s)and sizeof(u) if sizeof(int)=4 and sizeof(long)=4

51. For the following C program
Switch (i)
i=1;
case 1
i++;
case 2 
++i;
break; 
case 3
--i;
Output of i after executing the program

52. For the following C program
char S;
char S[6]= " HELLO";
printf("%s ",S[6]);
output of the above program ? 

(a) 0
(b) ASCII 0
(c) I
(d) unpredictable


53. For the following C program
Unsigned char c;
for ( c=0;c!=256;c++2)
printf("%d",c);
No. of times the loop is executed ? 

(a) 127
(b) 128
(c) 256
(d) infinitely


54. For the following program
int i;
i=0;
repeat
i=i+1; <====== PASCAL PROGRAM
print i;
until(i<10)
end
No. of times the loop is executed?

55. For the following program
Convert (int A,var ,int B;int c)
{A=10;
B=4-;
C=120;
}
Convert (inta,b,c)
{ <====== PASCAL PROGRAM
a=1;
b=4;
c=12;
}

56. For the following program 
Procedure A
Begin
--------
end <====== PASCAL PROGRAM
Procedure B No. Of errors in the program ?(1,2,3,none)
Begin 
-----------
end

57. For the following program
int i;
i=2;
i++;
if(i==4)
{printf(i=4);
}
else
{printf(i=3);
}
Output of the program ? 

a) 4 
b) 3
c) unpredictable
d) none

Ans. (b)

58. What is FAT?.

a) File Allocation Table
b) File Access Table
c) FDD Allocation Table
d) None of the above

Ans. (a)



QUANTITATIVE APTITUDE TEST :
Total 44 questions are there.
1. How many degrees hours hand rotate in 10 minutes?

a) 6°
b) 5°
c) 4°
d) None of the above

Ans. (b)

2. 1/(10 18) - 1/(10 20) = ?

a) 99/1016 
b) 99/1014
c) 99/1015
d) None of the above

Ans. (a)

3. 0 <x < 1: Which is greater ? 
a) 1/x2 
b) 1/x
c) x
d) x 2
Ans. (a)


4. c=a/b ; a-1=c What is the relation between a&b.b=?
a) a/(a-1)
b) a/(a+1)
c) (a+1)/a
d) None of the above

Ans. (a)


5. The sum of 7 consecutive odd integers with 27 as the fourth number.

a) 183
b) 181
c) 185
d) 179

Ans. (b)


6. For  (66666666666666)2 + 888888888888,what is the number at the unit's place

a) 2
b) 4
c) 8
d) None of the above

Ans. (b)

7.32736 Express it in product of 3 numbers.

a) 41,42,43
b) 31,32,33
c) 32,34,33
d) 38,38,33

Ans. (b)

8. Radius of sphere is increased by 50%. By how much percentage is surface area 
is increased.

a) 150%
b) 125%
c) 128%
d) 225%

Ans. (b)

9. In which of the following , 2 as a common factor , can be eliminated.
a) log(x2)/log(y2)
b) (logx*logx*logx)/(logy*logy*logy)
c) (logx*logx)/logy
d) None of the above 
Ans. (a)
Antonyms : 
11. Auspiciously
12. Recalcitrant
13. & 14. - Sentence correction
15, 16 , 17 - Spelling Mistakes
18, 19 - Two Questions
6 letters are assigned certain numbers.
In each question , 4 combination of digits are given . 
Find which gives a meaningful word.
20 & 21. - 4 sentences will be given in each question. Arrange them in logical 
order .
22. 5 straight lines are cut in a circle. A question regarding this.
In this section ,a question is followed by 2 statements A and B.Any one of these 
statements,or both are sufficient to answer the question.Mark your answer as :
a) If statement A alone is required
b) If statement B alone is required
c) If both the statements A & B are required
d) Neither of the statements are required

23. Does Mr. Mathew give tution ?
A) Mathew is a teacher
B) In school, the teacher is not expected to give tutions
Ans. (d)

24. There is no power cut in advanced country. If  T is a city, Is there power 
cut in that city?
A) Z is a advanced country
B) T ia a capital city of country Z

Ans. (c)

25. Tanzanians are in East Africa. Tanzanians are good in either education 
,dance or music
A) Tanzanians are good at Education
B) East Africa are good at dance & Music.

Ans. (a)
Remaining questions 26 - 29 are of the same type.

30. On a single day, 14 children are admitted in a school by their mothers.2 are 
sisters, 3 are brothers,2 are brother and sister and 2 are twins.The rest are 
singles. How many mothers came? 

(a) 5 
(b) 7
(c) 9
(d) 14


Problem on  cisterns & pipes.

31.It will take 8hrs to fill a cistern. But due to leak at the bottom, it takes 
10 hrs to fill it. In how many hrs, the full tank will be emptied because of the 
leak.? 

(a) 18
(b) 8
(c) 40
(d) 10

Ans. (c)
Question regarding men & work

32. A does alone a piece of work in 4 days.B does the same piece of work alone 
in 8 days.C does alone a work in 10 days.In how many days will A, B, C together 
complete the work

(a) 40/19
(b) 19/40
(c) 1/22
(d) 2

Ans. (a)

33. In 3.5 Kg rod , there is 74% silver. If it is alloyed with a 0.5 Kg rod, the 
% of silver goes up to 84%. The percent of silver in 0.5 Kg rod?

34. Two chords of lengths L1 and L2 are drawn in a circle. Their lengths are 
inversely proportional to the straight distance joining the centre.Find the 
radius of circle.

35. A Kg of tea costs Rs 49.50 . But the supplier gives 10 gms less for every Kg 
he sold. What is the actual cost.

(a) 49.001
(b) 49.005
(c) 49.01
(d) Same 

Ans. (b)

Questions 36 - 40  are based on the transportation table.
 ABCDE
            AX128206
            B12X1259
            C208X47
            D3156X10
            E12583X
    
A,B,C,D,E denote the stages.
X denotes the start of the stage. 
The bus goes from A to E and E to A with back stops at B,C, &D.
For each the charge is Rs.0.70.
The numbers in the table are how many passengers are there in the bus upto that 
stage.( the numbers given the table are not correct)
36. Total no. of passengers in onward journey
37. Total amount in the conductors bag just before the bus reaches the stage C 
38. How many Rs. 1.40 tickets are issued to passengers in backward journey.
39. If the bus breaks down between the stages C & D , the amount refunded to 
passengers.
40. If the ticket costs Rs.1.50, how much is the profit in Backward journey.
 
Back to top
