Nucleus Sample Test Paper Home
    
Back To Nucleus Page

Aptitude Section

Q. 5 men or 8 women do equal amount of work in a day. a job requires 3 men and 5 
women to finish the job in 10 days how many woman are required to finish the job 
in 14 days.

a) 10
b) 7 
c) 6 
d) 12
Ans 7


Q. A simple interest amount of rs 5000 for six month is rs 200. what is the 
anual rate of interest?

a) 10%
b) 6% 
c) 8%
d) 9% 
Ans 8%

Q.  In objective test a correct ans score 4 marks and on a wrong ans 2 marks are 
---. a student score 480 marks from       150 question. how many ans were 
correct?
a) 120
b) 130
c) 110
d) 150
Ans130.

Q.  An artical sold at amount of 50% the net sale price is rs 425 .what is the 
list price of the artical?

a) 500
b) 488
c) 480 
d) 510 
Ans 500


Technical Section

Q. You are creating a Index on EMPNO column in the EMPLOYEE table. Which 
statement will you use?
a) CREATE INdEX emp_empno_idx ON employee, empno;
b) CREATE INdEX emp_empno_idx FOR employee, empno;
c) CREATE INdEX emp_empno_idx ON employee(empno); 
d) CREATE emp_empno_idx INdEX ON employee(empno);

Ans. c

Q. Which program construct must return a value?
a) Package
b) Function 
c) Anonymous block
d) Stored Procedure
e) Application Procedure

Ans. b

Q. Which Statement would you use to remove the EMPLOYEE_Id_PK PRIMARY KEY 
constraint and all depending constraints fromthe EMPLOYEE table?
a) ALTER TABLE employee dROP PRIMARY KEY CASCAdE; 
b) ALTER TABLE employee dELETE PRIMARY KEY CASCAdE;
c) MOdIFY TABLE employee dROP CONSTRAINT employee_id_pk CASCAdE;
d) ALTER TABLE employee dROP PRIMARY KEY employee_id_pk CASCAdE;
e) MOdIFY TABLE employee dELETE PRIMARY KEY employee_id_pk CASCAdE;

Ans. a

Q. Which three commands cause a transaction to end? (Chosse three)
a) ALTER
b) GRANT 
c) DELETE
d) INSERT
e) UPdATE
f) ROLLBACK 
Ans. a ,b ,f

Q. Under which circumstance should you create an index on a table?
a) The table is small.
b) The table is updated frequently.
c) A columns values are static and contain a narrow range of values
d) Two columns are consistently used in the WHERE clause join condition of 
SELECT 
     statements.

Ans.d

Q. What is the common standard naming convention of checkbox control?

a) CHB
b) CHK 
c) CHX
d) CBX


Q. Which of the function returns a reference to an object provided by an ActiveX 
component.

a) createobject
b) getobjectname 
c) createobjectx 
d) getobject

Q. We have something like Global functions in JAVA, they are called as .....

a) class
b) package 
c) file 
d) include


Q. Which all OS supports Networking?

a) Windows 95 
b) Linux 
c) Windows 3.0 
d) Unix


Q. Which of the following is not an RdBMS?

a) Ingres 
b) Oracle 
c) Unify 
d) Clipper


Q. Shell function in VB is used for calling

a) Another Function 
b) Another Procedure 
c) Another Application 
d) None 


Q. The RdBMS which satisfies the most number of its Principle among the 
followings

a) MS SqlServer 
b) Oracle 7.3 
c) Informix 
d) Sybase 

Q. Normalization is considered to be complete when it is in 

a) Second Form 
b) Third Form 
c) First Form 
d) None


Q. Two databases can be connected with 

a) Where Clause 
b) creating link 
c) using dbo.<database>
d) Both B & C


Q. C++ is similar to that of C in following ways

a) C++ has classes
b) Supports Inheritance
c) File Handling
d) None


Q. Which of the following is not system file.

a) .ini
b) .sys
c) .com
d) None


Q. Following command is used to register any dll or ocx in registry of the 
system

a) regserver32
b) registersvr
c) regsrv32
d) regsvr32


Q. Which keyword is used to unregister any dll or ocx in registry of the system

a) -u
b) -r
c) -d
d) -x


Q. Which is not the most important & widely used form of Normalization ?

a) Boyce-Codd Normal Form
b) Second Form
c) Third Form
d) Royce-Codd Normal Form


Q. How can the word YES be stored in any array.

a) 
array[1] = 'Y'
array[2] = 'E'
array[3] = 'S'
array[4] = '\0'
b) 
array[0] = "Y"
array[1] = "E"
array[2] = "S"
array[3] = "\0"
c) 
array[1] = "Y"
array[2] = "E"
array[3] = "S"
d) 
array[0] = 'Y'
array[1] = 'E'
array[2] = 'S'
array[3] = '\0'

Q. Which of the following keyword is used to exit unconditionally from the 
batch?

a) go
b) return
c) Begin & End
d) Commit Tran


Q. != is a ---------- operator.

a) relational
b) logical
c) String
d) arithmetic


Q. What was the first name given to Java Programming Language. 

a) Oak - Java
b) Small Talk
c) Oak
d) None

Ans.a


Q. The syntax of Java is similar to that of

a) C
b) Small Talk
c) FORTRAN
d) C++


Q. Which of the following statement is true

Table in a database can have
a) One Non-Clustered Index and Many Clustered Indexes.
b) One Clustered Index and Many Non-Clustered Indexes.
c) One Index each of Clustered and Non-Clustered Index. 
d) None


Q. Check the error in the following statement

Country[7] = 'CANADA'

a) A string terminator is not added to the string, when declared.
b) Country array should be of six
c) Canada should be specified in double quotes.
d) Country array should have the keyword char to ensure array type.


Q. An application updates table "A",which causes trigger T1 to fire. T1 updates 
table "B", which in turns fires trigger T2.        T2 updates table "A", which 
causes trigger T1 to fire again. This is an example of 

a) Indirect Recursive Trigger
b) direct Recursive Trigger
c) Multiple Trigger
d) Non Recursive Trigger


Q. Linda wants to obtain the nearest integer of a numeric expression for some 
calculation purpose. Which mathematical   function will she use:

a) Round
b) ABS
c) About
d) None


Q. Alphanumeric constants are

a) used for arithmetic calculations
b) Used with double quotas
c) Of integer type or float type
d) Not used for arithmetic calculations


Q. Pseudocode is a 

a) set of Instructions to perform a particular task 
b) is a formalized graphic representation of program logic.
c) is a algorithm expressed in a simple language 
d) Both A & C


Q. A company has closed down its advertisement dept and is now getting all 
advertisement done by an Ad-Agency. All 20 people working in the dept has quit 
the job. The dept to which an employee belonged was stored in the "cdept" 
attribute of "emp" table. Which of the following statement would be used to do 
the changes in the "emp" table

a) Alter Table
b) Drop Table
c) Delete Table
d) Truncate Table


Q. John wants to retrieve all records from students table who live in any city 
beginning with WAS . Which of the following statement is to be executed by him

a) Select * from students where city = 'WAS' 
b) Select * from students where city = 'WAS%'
c) Select * from students where city in 'WAS' 
d) Select * from students where city like 'WAS%'


Q. Why is a Modulo operator used?

a) It is used to determined the remainder, when an integer is divided by 
another.
b) It is used to calculate the percentage
c) It is used to determine the factorial of a number.
d) It is used as a relational operator.


Q. Consider the following program:

character cName[5] = 'great'
Numeric nNum1,nNum2 =0

For (nNum1 = 0;nNum1=>5;nNum1++)
{
if(cName[nNum1] == 'a'| cName[nNum1] != 'e'| cName[nNum1] == 'i'| cName[nNum1] 
!= 'o'| cName[nNum1] == 'u'|)
{
nNum2 ++
}
}
display nNum2

What does nNum2 display.

a) 2
b) 1
c) 5
d) 3


Back to top
