PCS Sample TestHome
    
Back To PCS Page

Q. A man leaves office daily at 7pm  A driver with car comes from his home to 
pick him from office and bring back home  
     One day he gets free at 5:30 and instead of waiting for driver he starts 
walking towards home.
     In the way he meets the car and returns home on car  He reaches home 20 
minutes earlier than usual.
     In how much time does the man reach home usually??
Ans. 1hr 20min

Q  The following truth table is given  What is Y equal to??
ABCY
            0001
            0011
            0100
            0110
            1000
            1010
            1101
            1111
    
Ans. (A')(B')(AB) , where ' stands for complement.

Q. A works thrice as much as B. If A takes 60 days less than B to do a work then 
find the number of days it would take to       complete the work if both work 
together?
Ans. 22½days

Q.  How many 1's are there in the binary form of  8*1024 + 3*64 + 3
Ans. 4

Q. In a digital circuit which was to implement (A B) + (A)XOR(B), the designer 
implements (A B) (A)XOR(B)  
    What is the probability of error in it ?

Q. A boy has Rs 2. He wins or loses Re 1 at a time  If he wins he gets Re 1 and 
if he loses the game he loses Re 1.
     He can loose only 5 times. He is out of the game if he earns Rs 5.
     Find the number of ways in which this is possible?
Ans. 16

Q. If there are 1024*1280 pixels on a screen and each pixel can have around 16 
million colors
     Find the memory required for this?
Ans. 4MB

Q. On a particular day A and B decide that they would either speak the truth or 
will lie. 
     C asks A whether he is speaking truth or lying?
     He answers and B listens to what he said. C then asks B what A has said  B 
says "A says that he is a liar" 
     What is B speaking ?
(a) Truth
(b) Lie
(c) Truth when A lies
(d) Cannot be determined
Ans. (b)

Q. What is the angle between the two hands of a clock when time is 8:30
Ans. 75(approx)

Q. A student is ranked 13th from right and 8th from left. How many students are 
there in totality ?

Q. A man walks east and turns right and then from there to his left and then 
45degrees to
  his right.In which direction did he go

Ans. North west

Q. A student gets 70% in one subject, 80% in the other. To get an overall of 75% 
how much should get in third subject.

Q. A man shows his friend a woman sitting in a park and says that she the 
daughter of my  grandmother's only son.
    What is the relation between the two

Ans. Daughter
 
Back to top
