Ramco Sample Test PaperHome
    
Back To Ramco Page
 
 
Directions: Each of the following question has a question and two statements 
labelled as (i) and (ii). Use the data/information given in (i) and (ii) to 
decide whether the data are sufficient to answer the question record your answer 
as
A) If you can get the answer from (1)alone but not from (2)
B) If you can get the answer from (2)alone but not from (1)
C) If can get the answer from (1)and (2)together ,although neither statement by 
itself suffice
D) If statement (1)alone suffices and statement (2) alone also suffice.
E) If can't get the answer from statements (1) and (2) together and you need 
more data.
Q1)What will be the population of city X in 1991?
1) Population of the city has 55% annual growth rate
2) in 1991,the population of city X was 8 million
Ans:C

Q2) Was it Rani's birthday yesterday?
1)Lata spends Rs.100 on Rani's birthday
2)Lata spent Rs.100 yesterday
Ans: E

Q3)Is 3*5 or is 4*6 greater ?
1)a*b =b*a 
2)a*b is the remainder of ab%(a+b)
Ans:B

Q4)Will the graph X-Y pass through the origin?
1) x proportional to the Y
2)increment in y per units rise of x is fixed. 
Ans:E 

Q5) What was the value of the machine 2 years ago?
1) the deprecition of the value of the machine per year is 10%
2)present value of the machine is rs 8000/
Ans:C

Q6) What will be the area of a square that can be inscribed in a circle?
1) Radius of the circle is T
2) Length of a diagonal of the square is 2r
Ans:D

Q7) Can it be concluded that the port made more profit in 1988 than in 1987
1) 1987
Total tonnage handled by the port 10 million tonnesExpenditure made 
            by the port to handle one tonne of cargo
            Rs.20/-
    

2) 1988
Total tonnage handled by the port 12.5 million tonnesExpenditure 
            made by the port to handle one tonne of cargo                        
                     Rs 25/-
    
Ans: E
 
Q8) There are two figures viz., a circle and a square. Which having greater 
area?
1) Perimeter of the circle is the same as the perimeter of the square.
2) Eleven times the radius is equal to seven times the length of one side of the 
square.
Ans: D

Q9) A candidate who was found to be under weightin medical test had been 
selected provisionally subject to his attainment of 60Kg weight within one year. 
What should be the percentage increase of his weightso that selection is 
confirmed after one year.
1) Weight (Kg)=16+8 Height (ft) is standard equation for the Indian population. 
The candidates height is 5.5
2) His present weight is 55Kg.
Ans: D

Q10) Is angle µ=90
1) sin**2(µ)+cos**2(µ)=1
2) sin**2(µ)-+cos**2(µ)=1
Ans: E

Q11) What will be the average age of workers of an Institution after two years?
1) Present average age is 35 years
2) There are total 20 workers in the Institution
Ans: A

Q12) Can it be concluded that firestry is getting increasing importance in 
India? ( Disregarding the change in money value ) 
1)
Name of the plan Expenditure on Forest (Crores of rupees)
            First five year plan
            Second five year plan10
            19
    
2)
Name of the planExpenditure on Forest 
            (Crores of rupees) 
            First five year plan
            Second five year plan46
            92.5
    
Ans: E

Q13) Is AB>AM ( A Triangle is given )
1) AB<AC
2) M is any point other than B and C on BC
Ans: E

Q14) Is X^2+Y^2<X+Y?
1) 0<X<1
2) 0<Y<1 and X!=Y (X not equal to Y)
Ans: C

Q15) Can it be concluded that angle ABO = angle ODC
1) ABCD is a Parallelogram and O is the point of  intersection of the diagonals.
2) Angle DOC =75deg. and angle DAO =35deg.
Ans: A

Q16) What is the value of x+y?
1) 2y=x+6
2) 5x=10y-30
Ans: E

Q17) How many students are there in the class?
1) 30 students play foot ball and 40 play cricket .
2)Each student plays either foot ball or cricket or both.
Ans: E

Q18) What is the value of a:b?
1) a=x+10%ofx
2) b=a+10%ofa 
Ans: B

Q19) What is the maximum value of the expression 5+8x-8x^2?
1) x is real
2) x is not positive
Ans: C

Q20) What will be the value of the greatest angle of the triangle ABC?
1) Angles of the triangle are in the ration 2:5:3
2) The side opposite to the greatest angle is the longest side.
Ans: A

Q21) What is the range of values of x?
1)( x-2 ) / ( 2x + 5 ) < 1/3
2)2x /3 + 17/3 > 3x - 20
Ans: D

Q22) Of the two which one is the greater --   -3/x , -3/y?
1) x,y>0
2) x<y
Ans: C

Q23) What percentage of the candidates passed both in science and mathematics?
1) 52 percent of the candidates failed in science 
2) 42% of the candidates failed in mathematics
Ans: C

Q24) How much pure H2SO4 (Hydro Sulphuric Acid) should be added to bring down 
the percentage of impuritity to 5%? 
1). 50 liters of pure H2SO4 was diluted
2). dilution was to the extent of 20%
Ans:C

Q25) What is the cost of building when archtects feeses was 70,000 
1. Architect gets 10% for the first Rs. 50000 of the cost of building
2. Architect gets 3% on the cost of the building over 50000
Ans:C

Q26) What is the value of BC?( here one triangle figure is there )
1). AP=4
2). PQ=5
Ans: E

Q27) What is the area of the shaded portion (assume AB, CD are arcs of two 
circles with centre at 0.)Here one arc figure is there
1). CA=20m
2). CB=5m
Ans:C

Q28) What is the area of the greatest circle that can be out from rectangular 
paper
1). length of the paper is 30cm
2). Width of the paper is 21cm
Ans:B

Q29) Y is what percentage of X?
1). 0.3x=Y 
2). 3x-10y=0
Ans:D

Q30) What is the area of the trapezium abcd where ab is 5cm
1. BC=7CM
2. AB+CD= 16CM


Directions :- Each sentence below has one or two blanks.Choose the word from the 
set of words for each blank that best fits the meaning of the  sentence as a 
whole. 
Q31) The air was bitter cold, the temperature well below the freezing point , 
yet they found themselves ------ freely as they clambered up the steep northern 
slope
Ans: disporting

Q32) We were taken when we heard of his defection , never having suspected that 
he was anything but loyal. So capable had been his ---- or and devotion to cease
Ans: presentiment

Q33) War and peace are mutually ------- states of being and war to preserve 
peace is not a paradox . It is a -----
Ans: incompatible -- contradiction

Q34) Although the injury appeared ------,  the examination by the ophthomologist 
revealed that he would need immediate surgery to save his sight.
Ans: superficial
Q35 to Q40 - On similar pattern as above.

Antonyms
Q41. corroborative ---- refutable
Q42. obnoxious ---- harmless
Q43. sanction ---- hinder
Q44. empirical ---- experimental
Q45. aborigine ---- emigrant
 
Directions for questions 56- 60 . Questions 56 -60 are based on the following 
information:
A port has four berths W,V,X,Y. Of these two are general cargo berth, one is a 
fertiliser berth and one is for liquid cargo, When vessel A arrived it was 
berthed at berth V but vessel B which along with A had to wait prior to berthing 
as vessel C was working in berth Y and vessel D was working in berth W .Vessel E 
came to unload fertiliser and did not have to wait. All are specilised berths 
i.e. general cargo vessel has to work only in a general cargo berth. So is true 
for fertiliser vessel and liquid cargo vessel.
Q56. The vessel E should be alotted to the berth.
Ans: X

Q57. Which of the following berth can accept a vessel carrying liquid cargo--W, 
V, X, Y
Ans: V

Q58. Which of the following is not a general cargo vessel--A ,B, C, D, E 
Ans:A

Q59. Total number of general cargo vessels mentioned in the above description is 

Ans:3

Q60. Whcih of the following allotments is possible
Ans: B to W
 
Back to top
