
C:

1.what is the o/p ?

void main()
{                                                                                                                                                
        char *mess[]={"Have","a","nice","day","Bye");
	printf("%d \t %d",sizeof(mess),sizeof(mess[1]));
}                                                 
a. 16  4
b. 5   4
c. 20  4
d. Error
	answer: c

2.what is the o/p of the following programe?
void main()
{
	int i,count=0;
	char *p1="abcdefghij";
	char *p2="alcmenfoip";

	for(i=0;i<=strlen(p1);i++) {                                                                     
        	if(*p1++ == *p2++)
			count+=5;
		else
			count-=3;
	}
	printf("count=%d\n",count);
}                                                                      
                                                                              
a. 15
b. 6
c. 12
d. compiler error
	answer: b ( note : strlen(p1) == i when i=6)

3.what does main return on successful execution?
a. 1
b. 0
c. -1
d.Nonzero
	answer:b

4.
main(int argc,char *argv[])
{
	printf((argc > 1 ? "%c" : "%c",*++argv);
}
If the i/p string is "GESL Bangalore".
a. G
b. E
c. B
d. GESL
	answer: c

5. How do u declare a pointer to an array of pointers to int?
a. int *a[5];
b. int **a[5];
c. int *(*a)[5];
d. u con not declare
	answer: c

Questions on OS:

1.UDP is a
a. Reliable protocol
b. Unreliable protocol
c. Connectionless protocol
d. Both b & c
	Answer: d

2.Real Time OS uses
a. RISC processor
b. CISC processor
c. SISC processor
d. Any of the above
	Answer: a

3.Race condition could be overcome using
a. A global variable
b. A local variable
c. Mutex
d. All of the above

4.Repeaters are in
a. Data link layer
b. Physical layer
c. Network layer
d. Transport layer
	Answer: b

5.Telecom Networking uses
a. Packet switching
b. Circuit switching
c. Message switching
d. Non of the above

Ans : b ( normally )
( packet switching in ISDN )