
/* C question and answers
 All questions are tested in Turbo C compiler and have not been
 tested in gcc or (linux platform) */
----------------------------------------------------
1)
#include<stdio.h>
main()
{
	scanf("%d");
	printf();
}
which of the following is correct?
a)compilation error
b)Run time error
c)No output
d)depends on the compiler

ans : a
---------------------------------------------------------
2)
#include<stdio.h>
#define islower(c)  ('a'<=(c) && (c)<='z')
#define toupper(c)  (islower(c)?(c)-('a'-'A'):(c))

main()
{
	char *p="i am fine";
	while(*p)
		printf("%c",toupper(*p++));
}
a)bcd
b)AFE
c)aFe
d)BCd

ans : b ( macro substitution 3 times)
----------------------------------------------------------
3)
#include<stdio.h>
main()
{
	200;
	printf("tricky problem");
}
a)warning message
b)compilation error
c)run time error
d)none of these

ans : a
------------------------------------------------------------
4)which is the null statement?
a)      ;
b) {}   
c) '\0';
d)all of these

ans : a
------------------------------------------------------------
5)what is the correct prototype of printf function ?
a)printf(char *p,...);
b)printf(const *char *p,...);
c)printf(const char *p,...);
d)printf(const *char p,...);

ans : c
-----------------------------------------------------------

/* questions on computer concepts */

1)which of the following is not a system file?
a).sys
b).com
c).ini
d)none

ans : d
---------------------------------------------------------------
2)A magnetic tape is equivalent to which of the following structure?
a)Graphs
b)trees
c)Lists
d)Dictionaries

ans : c
------------------------------------------------------------
3)For a linked list implementation which searching technique is not
applicable?
a)linear search
b)none
c)quick sort
d)binary search

ans : d
----------------------------------------------------------------
4)Encryption and decryption is done in which layer?
a)DLL
b)Network layer
c)transport layer
d)presentation layer

ans : d
------------------------------------------------------------
5)which of the following is not performed by the OS?
a)cpu shceduling
b)memory management
c)Transaction
d)none

ans : c
-----------------------------------------------------------

