C questions


     1>
            int A=1,B=2;
            if(A==B < printf("Hello "))
                printf("world\n");
             else
                printf("Bangalore\n");

                What is the o/p?

             a> world  b> Hello bangalore c> bangalore  d> Hello world.

             ans > d> Hello world.


      2>

                main()
                {
                        int i;
                        for(i=0; i< 10; i++)
                        {
                                int j=10;
                                j++;
                                printf("j= %d\n", j);
                        }
                 }

                 what is o/p ?

               a> 10 to 19  b> error j undeclared c> 10 times 11 d> 10 - 18


              ans> c> 10 times 11.


        3>
                union test{
                     int a;
                     union test *p;
                   };
                main(){
                  union test q;
                  printf(" a= %d\n ", q.a);
                 }
                 what is o/p?

               a> 0 b> syntax error c> garbage value  d>run time error

             ans > c


         4>

                register int a,b;
                main(){
                        for(a=0 ; a<5 ; a++)
                            b++;
                      }

                 a> 5  b> 4  c> 0  d> error

                 ans >  d


          5>   # define dprint(expr)  printf(" expr= %d \n ", expr)

                main(){

                        int i=10,j=2;

                        dprint(i / j) ;
                       }

                 a> 5  b > expr= 5  c> i / j= 5   d> error.

                 ans > b.



                 Operating system concepts

          1>   Virtual memory is 

                a>  Infinite, user is not constrained while writing program.
                b>  Finite it is limited by main memory + swap memory.
                c>  Infinite ,Yes As the process needs memory it is allocated by demand paging.
                d>  Finite ,It is limited by machines addressing capacity.

                ans>  d


          2>  Find the correct sentence

                a>  UNIX is monolithic MS-DOS is Microkernel
                b>  UNIX & MS-DOS are both monolithic.
                c>  UNIX & MS-DOS are both Microkernel.
                d>  All are  wrong.
                ans> b

         3>  In which OSI layer packet sequencing is checked

                a>  Physical layer
                b>  Data link layer
                c>  Network layer
                d> Transport layer

                ans> d


         4>  In General purpose OS user cannot  change which state of process.

               a>  premption
               b>  sleep
               c>  creation
               d>  ready

               ans> a

         5>  Which addressing scheme is not common for 8085 & 8086

                a> Register addressing
                b> Indexed addressing
                c> Register Indirect addressing
                d> Direct addressing.
		
		Ans: b











