 TECHNICAL :

 1.  Binary equivalent of 52       ----     110100
 2.  Hexadecimal equivalent of 3452    ------        72A

5. jUST in time Concept address  ----    
Ans : Elimination of waste by purchasing manufacturing exactly when needed

6. A better way of unit testing   s/w program is 
Ans : User test

7.A lowest level of security by most RDBMS are 
Ans : a) field low

8. OOT uses 
 Ans : Encapsulated of detect methods

 9.EDI useful in 
 Ans : Electronic Transmission

 10. MRPII  different from MRP 
 aNS : Modular version of man redundant initials 

 11. Hard disk time for R/W head to move to correct 
 And : a) Lactency 

 12. Percentage of times a page number bound in associate register
 Ans : Bit ratio

 13. MODEM  --------Modulation and Demodulation

 14. RDBMS  file system 
   Ans :  Interrelated

15. Super Key is  -----     Primary key+ Attribute

16. Transmission is said to be  ----committed

17.  Windows 95 supports 
a) Multiuser b) n tasks c) Both
Ans : c

18. Difference between printf and fprintf ----

19.To change permission r&w to owner group to no permission to others
a) Chmod 614   b) chmod 604
c) chmod 640   d) chmod 310

20. In batch process  ------------better job

                                 Section 1.
				 ---------
       1. To display the contents of a executable file the following 
       command can be used
       (a) cat  (b) od (c) vi   (d) ed                   ans : b
       2. Assume the current directory contains 10 files and does'nt
       contain 'temp'. What will be the output of the follwing 
       commands?
       $ls   temp
       $wc -l temp
       (a) 9  (b) 10 (c) 11 (d) undefined.   ans : b *c
       3. If one wants the output of one command( command1) to be 
       printed inthe printer as well as to be added to another file
       (outfile) which one of the following is a currect command 
       he can give?
       (a) $command1   outfile|tee lpr
       (b) $tee -a command1 | lpr
       (c) $ command1 | tee outfile | lpr
       (d) $ command | tee -a outfile |lpr          ans : d
       (4) In the shell program set -x will cause 
       A. Execution of the commands in the background
       B. Execution of the commands in verbose mode
       C. Exit from the shell program.
       D. Exit from the shell program after executing the next command
	ans:b
       (5)   ACL in UNIX refers to
       A.     Acces Control List
       B.    Action Control List
       C.    Application Command Language
       D.    Advanced C lanuage
	ans a:
       (6)    The command echo*
       A. will print * on the screen
       B. will print contents of all the files in the current 
       directory
       C. will list the files in the current directory
       D.   will print the contents of all shell variables
	ans c:
       (7)    ls || date will
       A.  print the name of the files in the current directory
       B. print today's date and time
       C. (A) followed by (B)
       D. none of the above
	ans : a
       (8) The built-in shell variable $$ refers to
       A.   printing numbers in dollar format
       B.   proces id_ of last command 
       C.   proces id_ of last background command issued
       D.   proces-id of current shell
	ans :d 
       (9)   dd is mainly used for 
       A.  dealing with raw, unformated data, whatever the source
       B.  dealing with data dictionary
       C.  deleting a directory
       D.  none of the above
	ans :d
       (10) vis  in UNIX is 
       A. a command that takes only one input
       B. a command for deleting strange or unwanted charectors that
       may have crept into files.
       C. points non-printable characters in understandable format
       D. all of the above
       (11) Which of the following is true regarding the UNIX
       (i) Multiuser Operating System
       (ii)Multitasking Operating System
       (iii) Real timing Operating System
       A. i only  B. i and ii only  C. i and ii and iii only
       D. i and ii 
	ans : a
       (12) ln command is used to
       A. link object codes into a executable code
       B. give two names to the same file
       C. set line numbers for the file
       D. none of the above
	ans : b
       (13) nohup command is used for 
       A. protecting the execution of programmes from aborting when 
       hangup signal is received
       B. changing the execution priority of the programes
       C. not hanging up of the modem
       D. disconnecting a node from the system
	ans : a
       (14)  SCCS is a 
       A. Tool for maintaining large programmes in a production 
       environment 
       B. Communication Protocol
       C. Shell Programming Language
       D.  String processing utility
	ans : a
       (15)  Which one of the following is true as long as UNIX is 
       concerned
       A. One can do programming in C only
       B. It can support terminals capable of printing only uppercase
       characters
       C. The text files are sorted as it is in MS-DOS
       D. None of the above
	ans: d
       (16) Inside vi editor to replace the string 10/$$/92 with 
       10/$$/92 globally the following command can be used
       A.  :1,$ s/\/10\/\$\/94/10\/\$\$\/92/g
       B.  :1,$ s/\/10\/\$\/94/10\/\$\/$92/
       C.  :s10/$$/92/10/$$/92/g
       D.  :1,$ s/\/10\/$\/94/10\/$$\/92/g
****	ans : d

       (17) The ed command without any argument
       A. will print the current working directory
       B. will make the home directory as current directory
       C. will ask for the directory to be used as the current 
	  directory
       D. will go to the previous directory
       (18)  nice command is used 
       A. to increase/decrease execution priority of a command
       B. to compress a file
       C. to run a programme at latter time
       D. to set the key board responce slower
	ans : a
       (19)  What will be the output of the following command sequence
	  $ x='I am x'
	  $sh
	  $echo $x
        A. I am x  B. Blank line C. x D. None of the above
	ans :b
       (20) The command tr a-z 0-9 < x
       A. converts all the digits to lowercase alphabets
       B. converts all the lowercase alphabets to digits
       C. will give syntax error
       D. none of the above
	ans :d
	



